854億美元併購案通行！電信商AT&T確定成為時代華納新老闆，掌握HBO、CNN內容

美國聯邦法官正式同意美國電信商AT&T與媒體大亨時代華納（Time Warner）的854億美元併購案，這兩者的合作，預計為數位內容發行的形式開啟新章節。

AT&T身為美國前兩大電信商，擁有通訊網路基礎設施、行動裝置等1.19億用戶，在數位內容的時代，他們透過AT&T提供的裝置與網路服務，觀看網路串流內容。

時代華納身為美國僅次於通訊集團Comcast與華特迪士尼的媒體大亨，旗下資產包含HBO、CNN等頻道，以及華納兄弟電影製作公司。

HBO Games of Thrones
AT&T併購時代華納後，HBO熱門影集《權力遊戲》、CNN新聞頻道等，都將成為旗下資產。
HBO
AT&T在宣布併購時代華納時，意味著唯有把時代華納的數位內容，結合AT&T的數位發行能力，才能夠與Netflix、亞馬遜（Amazon）這樣的影音串流服務競爭。

Netflix與亞馬遜不但已經建立起自己的數位發行方式，更在近幾年大筆投資原創影音內容，威脅傳統媒體影音產業的地位。

傳統媒體投靠通信商來發行內容

2年前，當AT&T與時代華納宣布這項併購決定時，美國司法部就上訴反對，認為這兩個大公司的結合，會導致付費電視產業價格上升，傷害消費者權益。

AT&T同時也是衛星電視服務DirecTV的擁有者，美國司法部擔心，如果他們掌握HBO、CNN等頻道內容，可能會調高消費者付費價格，導致內容壟斷現象出現。

然而，在今天的判決中，聯邦法官認為美國司法部並沒有提供足夠的證據，證明AT&T與時代華納的結合，一定會導致消費者在電視與網路服務被高價受害，同意這筆併購案。

這筆判決可能引起一波產業更動，據傳聞，通訊集團Comcast也正想要透過買下21世紀福斯的部分資產，來贏過華特迪士尼的媒體力量。

華特迪士尼則在對抗Netflix的策略下，選擇自行發展串流影音服務，預計在2019年正式推出。

Netflix_Disney
迪士尼與Netflix合約到期，宣布自己打造新的串流影音平台，與Netflix競爭市場。
Netflix
從美國各大公司的併購看來，傳統媒體產業在科技大廠進攻之下，逐漸失去數位發行的能力，開始投靠掌握網路、通訊的公司，但當媒體內容也成為網路通訊公司的一部分，內容壟斷、發行分流的現象也的確可能發生。

未來，消費者可能無法打開電視、更換頻道看到所有娛樂內容，得成為AT&T客戶來收看HBO影集，或得訂閱Netflix才能看到他們的自製內容。

AT&T表示希望在6月20日前完成併購，併購完成後，AT&T的高層約翰·史坦基（John Stankey）將會領導部門整合，成為時代華納事業部門的主管。

資料來源：The New York Times、Bloomberg、CNBC

fake news media 又贏